Branchement sur le nouveau mécanisme d'interprétation et d'affichage des 'string'
git-svn-id: svn://scm.gforge.inria.fr/svnroot/coq-contribs/trunk@236 0cf17b13-060f-0410-b1b1-c666bec9822a

g_ascii_syntax.ml
@@ -6,11 +6,6 @@
 (*         *       GNU Lesser General Public License Version 2.1       *)
 (***********************************************************************)
 
-(*i $Id$ i*)
-
-(*i*)
-open Coqast
-open Ast
 open Pp
 open Util
 open Names
@@ -18,30 +13,50 @@ open Pcoq
 open Rawterm
 open Topconstr
 open Libnames
-(*i*)
+open Coqlib
 
 exception Non_closed_ascii
 
-open Coqlib
-(*
-let ctrue = lazy
-  (reference_of_constr (gen_constant_in_modules "Ascii" init_modules "true"))
-let cfalse = lazy
-  (reference_of_constr (gen_constant_in_modules "Ascii" init_modules "false"))
-let cascii = lazy
-  (reference_of_constr (gen_constant_in_modules "Ascii" [["Ascii"]] "Ascii"))
+let make_dir l = make_dirpath (List.map id_of_string (List.rev l))
+let make_path dir id = Libnames.encode_kn dir id
 
-let make_ascii dloc p =
+let ascii_module = make_dir ["Ascii"]
+let ascii_path = make_path ascii_module (id_of_string "ascii")
+let path_of_Ascii = ((ascii_path,0),1)
+let glob_Ascii  = ConstructRef path_of_Ascii
+
+let interp_ascii dloc p =
   let rec aux n p = 
      if n = 0 then [] else
      let mp = p mod 2 in
-     if mp = 0 then 
-     RRef (dloc,Lazy.force cfalse) :: (aux (n-1) (p/2)) else
-     RRef (dloc,Lazy.force ctrue) :: (aux (n-1) (p/2)) in
-  RApp (dloc,RRef (dloc,Lazy.force cascii), aux 8 p)
-*)
+     RRef (dloc,if mp = 0 then glob_false else glob_true)
+     :: (aux (n-1) (p/2)) in
+  RApp (dloc,RRef(dloc,glob_Ascii), aux 8 p)
 
-let make_dir l = make_dirpath (List.map id_of_string (List.rev l))
+let interp_ascii_pat dloc p name =
+  let rec aux n p = 
+     if n = 0 then [] else
+     let mp = p mod 2 in
+     PatCstr (dloc,(if mp=0 then path_of_false else path_of_true),[],Anonymous)
+     :: (aux (n-1) (p/2)) in
+  PatCstr (dloc,path_of_Ascii,aux 8 p,name)
+
+let uninterp_ascii r =
+  let rec uninterp_bool_list n = function
+    | [] when n = 0 -> 0
+    | RRef (_,k)::l when k = glob_true  -> 1+2*(uninterp_bool_list (n-1)  l)
+    | RRef (_,k)::l when k = glob_false -> 2*(uninterp_bool_list (n-1) l)
+    | _ -> raise Non_closed_ascii in
+  try 
+    let rec aux = function
+    | RApp (_,RRef (_,k),l) when k = glob_Ascii -> uninterp_bool_list 8 l
+    | _ -> raise Non_closed_ascii
+    in Some (aux r)
+  with 
+   Non_closed_ascii -> None
+
+(** Ad hoc parser *)
+
 let make_dir l = make_dirpath (List.map id_of_string (List.rev l))
 let make_qualid dir s = make_qualid (make_dir dir) (id_of_string s)
 let ctrue  loc = Qualid (loc,make_qualid ["Coq";"Init";"Datatypes"] "true")
@@ -49,102 +64,27 @@ let cfalse loc = Qualid (loc,make_qualid ["Coq";"Init";"Datatypes"] "false")
 let cascii loc = Qualid (loc,make_qualid ["Ascii"] "Ascii")
 
 let make_ascii dloc p =
-  let rec aux n p = 
+  let rec aux n p =
      if n = 0 then [] else
      let mp = p mod 2 in
-     if mp = 0 then 
+     if mp = 0 then
      CRef (cfalse dloc):: (aux (n-1) (p/2)) else
      CRef (ctrue dloc) :: (aux (n-1) (p/2)) in
   CAppExpl (dloc,(None,cascii dloc), aux 8 p)
 
 let fmake_ascii s dloc =
   let le = (String.length s) in
-  if (le =3) then 
+  if (le =3) then
     (make_ascii dloc (int_of_string s)) else
-  if ((le =2 ) && ((s.[0])='\\')) then 
+  if ((le =2 ) && ((s.[0])='\\')) then
     (make_ascii dloc (int_of_char s.[1]))
   else
     (make_ascii dloc (int_of_char s.[0]))
 
+(* Cannot use location: no compatibility between ocaml 3.08 and 3.09 *)
+ 
 GEXTEND Gram
   GLOBAL: Constr.operconstr;
-  Constr.operconstr: LEVEL "0" [ [ "@"; s = STRING -> fmake_ascii s loc ] ];
+  Constr.operconstr: LEVEL "0" 
+    [ [ "@@"; s = STRING -> fmake_ascii s dummy_loc ] ];
 END
-
-(** old ast-based pp **)
-
-let datatypes_module = make_dir ["Coq";"Init";"Datatypes"]
-let make_path dir id = Libnames.encode_kn dir id
-let bool_path = make_path datatypes_module (id_of_string "bool")
-let glob_bool = IndRef (bool_path,0)
-let path_of_true  = ((bool_path,0),1)
-let path_of_false = ((bool_path,0),2)
-let glob_true  = ConstructRef path_of_true
-let glob_false = ConstructRef path_of_false
-
-open Termast
-
-let asttrue  = ast_of_ref glob_true
-let astfalse = ast_of_ref glob_false
-
-let rec alistp = function
-    | [] -> 0
-    | (a::l) when alpha_eq(a,asttrue) ->
-         1+2*(alistp l)
-    | (a::l) when alpha_eq(a,astfalse) ->
-         2*(alistp l)
-    | _ -> raise Non_closed_ascii
-
-let alist_val p =
-  try 
-    Some (alistp p)
-  with
-    Non_closed_ascii -> None
-
-let ascii_printer p =
-  match p with
-    Node (_,"ASCII",l) -> 
-      begin
-      match (alist_val l) with
-      | Some 34 -> Some (str "@\"\\\"\"")
-      | Some 92 -> Some (str "@\"\\\\\"")
-      | Some i -> 
-         let s1 =  (String.make 1 (char_of_int i)) in
-         let s2 = (String.escaped  s1) in 
-         Some 
-           (if s1=s2 then
-             str "@\"" ++ str s1 ++ str "\""
-           else
-             str "@\"" ++ str (String.sub s2 1 3) ++ str "\"")
-      | None -> None
-      end
-  | _ -> failwith "Inconsistent pretty-printer rule"
-
-let _ = if !Options.v7 then
-Esyntax.declare_primitive_printer "ascii_printer" "string_scope" ascii_printer
-
-(** V8 printer **)
-(*
-let rec int_of_nat = function
-  | RApp (_,RRef (_,s),[a]) when s = glob_S -> add_1 (int_of_nat a)
-  | RRef (_,z) when z = glob_O -> zero
-  | _ -> raise Non_closed_number
-	  
-let uninterp_nat p =
-  try 
-    Some (POS (int_of_nat p))
-  with
-    Non_closed_number -> None
-
-let rec int_of_nat_pattern = function
-  | PatCstr (_,s,[a],_) when ConstructRef s = glob_S ->
-      add_1 (int_of_nat_pattern a)
-  | PatCstr (_,z,[],_) when ConstructRef z = glob_O -> zero
-  | _ -> raise Non_closed_number
-	  
-let uninterp_nat_pattern p =
-  try 
-    Some (POS (int_of_nat_pattern p))
-  with
-    Non_closed_number -> None
-*)
